\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[ruled, linesnumbered, french, onelanguage]{algorithm2e}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, amsfonts}
\usepackage{vmargin}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes} % add todos
\usepackage{indentfirst} % indent first line of paragraph
\usepackage{hyperref} % Add hyper ref
\usepackage{tabularx} % For table auto line break
\usepackage{scrextend}
\usepackage[frenchb]{babel}
\addto\captionsfrench{\def\tablename{Tableau}}
\usepackage{float} % here for H placement parameter
\usepackage[shortlabels]{enumitem} % dash to bullet for item
\usepackage{enumitem} % dash to bullet
\usepackage{pdflscape} % Turn page to landsscape
\usepackage{vhistory} % historique
\usepackage{multirow} % multirow des tables
\usepackage{subfiles} % Use to separate .tex into section .tex file


\newenvironment{changemargin}[2]{%
\begin{list}{}{%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{#1}%
\setlength{\rightmargin}{#2}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{\parskip}%
}%
\item[]}{\end{list}}


\setlist[itemize]{label=\textbullet} % dash to bullet for item
\graphicspath{{figures/}}


\usepackage{mathtools}


\begin{document}
\begin{titlepage}


    \newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here
     
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   LOGO SECTION
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    \centering  
    \includegraphics[width=6cm]{uqac-logo} \\[2cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package
     
    %---------------------------------------------------------------------------------------- 


    \center % Center everything on the page 
     
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   HEADING SECTIONS
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    
    \textsc{\LARGE Génie informatique} \\[1.5cm] % Name of your university/college
    \textsc{\Large Projet synthèse en ingénierie I} \\[0.5cm] % Major heading such as course name
    \textsc{\large 6GIN440} \\[1cm] % Minor heading such as course title
    
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   TITLE SECTION
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    
    \HRule \\[0.4cm]
    \Large \bfseries Ingénierie préliminaire \\
    \Large Projet de conception d'un logiciel d'optimisation pour la production hydroélectrique \\ % Title of your document
    \HRule \\[2cm]
     
    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   AUTHOR SECTION
    %----------------------------------------------------------------------------------------
   
  	\begin{onehalfspacing}
    \begin{table}[H]
    \begin{tabular}{l l}

        \large \emph{Préparé par :} & \quad \quad \quad \large \emph{Pour:} \\
    	Alexis \textsc{Valotaire} & \quad \quad \quad Madame Sara \textsc{Séguin}, \\
     	Jean-Sébastien \textsc{St-Pierre} & \quad \quad \quad ing., Ph.D., Professeure,\\
     	Pier-Olivier \textsc{Vermette} & \quad \quad \quad Département d'informatique et de mathématique \\
     	\textsc{génie informatique} & \quad \quad \quad \textsc{Université du Québec à Chicoutimi} \\ \\ \\ \\
    
    \end{tabular}
	\end{table}
	\end{onehalfspacing}
   

    %----------------------------------------------------------------------------------------
    %   DATE SECTION
    %----------------------------------------------------------------------------------------

    {\large \today} % Date, change the \today to a set date if you want to be precise
    
    \vfill % Fill the rest of the page with whitespace


\end{titlepage}


\newpage
\section*{Historique des versions}
\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{|l|l|l|p{7.6cm}|}
        \hline
        \textbf{Version} & \textbf{Date} & \textbf{Auteur(s)} & \textbf{Modifications} \\ \hline
        1.0 & 15-02-2019 & JSSP, POV, AV & Proposition de services non corrigée \\ \hline
        1.1 & 21-02-2019 & JSSP, POV, AV & Proposition de services corrigée \\ \hline
        2.0 & 25-03-2019 & JSSP, POV, AV & Rapport d'ingénierie de concept non corrigé \\ \hline
        2.1 & 31-03-2019 & JSSP, POV, AV & Rapport d'ingénierie de concept corrigé \\ \hline
        3.0 & 04-10-2019 & JSSP, POV, AV & Rapport d'ingénierie préliminaire non corrigé \\ \hline
        3.1 & 13-10-2019 & JSSP, POV, AV & Rapport d'ingénierie préliminaire corrigé \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}


\section*{Définitions}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|l|p{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Terme} & \textbf{Définition} \\ \hline

Optimisation    &   Branche des mathématiques appliquées visant à maximiser ou
minimiser une fonction (la fonction objectif,) représentant le plus souvent
un bénéfice ou un coût, tout en tenant compte de divers paramètres associés
(contraintes, bornes, etc.). L'optimisation permet de trouver la
solution dite optimale (la meilleure) qui dépend d'un équilibre optimal entre
les différents facteurs en présence \cite{defOptimisation}. \\ \hline


\textit{Framework}       &   Ensemble cohérent de composants éprouvés et réutilisables ainsi que
de préconisations servant à créer les fondations et les grandes lignes
d'un logiciel ou de certains de ses composants \cite{defFramework}. \\ \hline


\textit{Front-end}       &   Partie du développement applicatif web visant à implémenter les
mécanismes d'interaction avec l'utilisateur, habituellement sous forme
d'interfaces graphiques. Le Front-End s'exécute le plus souvent sur un
ordinateur client et communique avec un serveur traitant les requêtes et
les données \cite{defFrontBackEnd}. \\ \hline


\textit{Back-end}       &   Partie du développement applicatif web visant à implémenter les
mécanismes de traitement, de logique et d'accès aux données, qui est
habituellement exécutée sur un serveur. Le Front-End et le Back-End d'une même
application communiquent entre eux au moyen d'un protocole de
communication réseau \cite{defFrontBackEnd}. \\ \hline


\textit{Serverless}      &   Terme désignant une architecture faisant appel à une
infrastructure infonuagique où un serveur virtuel, dont les ressources peuvent
être allouées dynamiquement par le fournisseur de services ("pay-as-you-go"),
est utilisé en lieu et place d'un serveur physique disposant de
ressources  statiques \cite{defServerless}. \\ \hline


\end{tabular}
\end{table}


\section*{Abréviations et acronymes}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|l l|}
\hline
\textbf{Abréviation/acronyme} & \textbf{Définition} \\  \hline
SOPH & Système d’optimisation de la production hydroélectrique \\ 
SPA & Single page application \\
BCAPG & Bureau canadien d'agrément des programmes de génie \\ 
TPO & Très petit organisme     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}


\newpage


\tableofcontents

\newpage

\listoffigures

\newpage

\listoftables

\newpage
    
\subfile{sections/introduction}

\newpage 
    
\subfile{sections/analyse_besoins}

\newpage    
    
\subfile{sections/revue_etat_art}
    
\newpage

\subfile{sections/codes_standards.tex}
    
\newpage    

\subfile{sections/preoccupations_sociales_professionnelles.tex}
    
\newpage 

\subfile{sections/ident_analyse_pre_risques.tex}

\newpage

\subfile{sections/methode_resolution.tex}

\newpage    

\subfile{sections/conclusion.tex}

\newpage

\subfile{sections/annexes.tex}


\end{document}